英國讀緊EEE，有冇得諗畢業轉讀/ 做IT 9?

小弟喺蘇格蘭某間U 讀緊EEE final year, 本身想向大電方向發展但係而家覺得讀大電返香港淨係有得做中電港燈，出路好似好窄，相反IT條路闊d，所以有啲想轉field

想問有冇巴打成功轉到field?點樣轉？

同埋使唔使讀返個master 洗底？

同埋有冇人知喺英國俾non CS background 嘅人讀嘅CS master 讀唔讀得過？

Pish

邊間u畢業
不過ic (imperial ) 有non cs master
但是佢好難入 ， 因為second up 先有機
最好first hons 因為好多first hons non cs degree 入黎洗底，但你可以試下

我讀strathclyde year 3 成績有first 但係今年應該得second up...

HK NO IT

入中電港燈做見習工程師幾好，做六七年人工可以去到$60,000，不過大前提係你要入到，因為競爭都幾大，香港得理工大學同香港大學有大電讀

大電外國唔好做咩？
香港得兩電一鐵就算啦

香港做IT死硬，識一半以上十年內轉左行，剩底都搵唔到大錢

重點係 non CS background 嘅CS MSc program 讀唔讀得過？會唔會讀完冇人請/等於冇讀過？我感覺上呢種program 好有學店feel

我有個fd 係 Hku EE first hons
佢就係去左ic 讀 non cs master
佢最後留返當地做cpu ram ...
咁算唔算IT 之一 ？

不過你返香港做it 就 ....
同你講 hk no it
通常只係做下project such as website mobile apps...

你有冇讀過programming database Algorithmics..呢類既course?

問多句你想做IT邊行？

點都報啦
佢都係主要睇你依家成績姐

其實淨係讀過programming..
C++, oop, microcontroller 嗰d... 其他就真係唔識

Btw 你個friend

你講嘅algorithmics 同埋database 自學夠唔夠用？

我覺得都係睇間U出唔出名，出名既你起碼會有interview先
你non CS background既CS MSc係咩意思？
專for冇CS background既定只係唔需要CS background，咩人都有機會收？
美國有D學校既CS master program都唔一定要CS background
我見D人一係就主要做返需要CS知識既business
一係就去facebook, amazon, google個D之類做software engineer
個D tech company應該就唔難入，問D問題都係D唔太難既algorithm問題
不過最好有d project show到俾人睇

睇下你想做IT 邊行...
你話想做database 一定唔夠架la
想做AI or ML 既話 Algorithmics 一定唔夠

但是你可以嘗試下入Facebook google 做software engineer 都得既,佢interview 叫你寫program 之後一推Algorithmics 多（睇YouTube) ，不過應該好難入，因為年中都幾多申請表，我都唔知.....到時你都試下apply

想返黎香港做programmer 都唔難既 ，你只要讀返過 cs cert 話自己識寫program 同有d作品show比人睇
不過唔會餓得你死既....

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

英國大電入港燈啦，浸咸水大電仔港燈幾鍾意，不過你預Kong u仔會上位快過你